人民日報︰高院判緊急法違憲時間和動機令人質疑

中共官方《人民日報》發表評論，指香港高院裁定《緊急情況規例條例》違反《基本法》，不僅無據可依，更挑戰了全國人大常委會的權威，將產生嚴重的負面社會政治影響。

評論指在區議會選舉即將來臨前，以及暴徒與警方對峙的關鍵時刻，高法作出這個裁決，動機令人懷疑，為蒙面暴徒注入「強心劑」，增添警方破案執法的難度，後果嚴重，影響惡劣。

文章又指，照搬西方國家三權分立的看法，並不符合香港的現實。《基本法》規定的政治體制不是三權分立，而是以行政長官為核心的行政主導；在緊急情況下「先訂立，後審議」的方式立法，是法律賦予行政長官及行政會議的權力，司法機關不應無端干涉，又促請司法機關與行政、立法機關共同擔止暴制亂、恢復秩序的責任。

怕人權法JA傻鳩

真係睇都費時睇內文，都知支那講乜9.